<<<<<<< HEAD
# Mi Primera Api- DELILAH RESTÓ
# Instrucciones de instalacion
=======
# Mi Primera Api- Delilah Restó 


>>>>>>> persistencia
1- DESCARGAR O CLONAR EL REPOSITORIO
$ git clone https://gitlab.com/LAQUINO25/mi-primera-api.git
$ Crear una carpeta para su repositorio
$ cd ../ruta/al/archivo
<<<<<<< HEAD
$ El proyecto cuenta con dos branch: MAIN Y PERSISTENCIA
=======
>>>>>>> persistencia

2- INSTALAR LAS DEPENDENCIAS
$ npm install nodemon
$ npm install express
<<<<<<< HEAD
$ npm install mysql2 
$ npm install sequelize 
$ npm install swagger-jsdoc -swagger-ui-express
$ npm install jsonwebtoken (da un token de seguridad al usuario que se loguea, con el cual se podrá otorgar los permisos para uso de la aplicacion)
$ npm install helmet
$ npm install bcrypt (para encriptar la contraseña del usuario que se registra y con ello brindar mas seguridad a la apliacion)
$ npm install mocha ( framework para poder realizar la rutina de test en los endpoint de usuarios que se registran)
$ npm install chai -chai-http
$ npm install node-fetch 


3- INICIAR EL SERVIDOR
#nota: Antes de iniciar el servidor, debes tener un sistema de gestion de bases de datos para SQL, en el caso de mi proyecto utilizo XAMPP, para inicializar debe dirigirse a la carpeta contenedora de XAMPP y seleccion XAMPP CONTROL, start en apache y Mysql, presionar "admin" en Mysql, abrirá un browser con la base de datos. Para cargar las tablas a la base de datos, debe iniciar el servidor

$ npm run dev para iniciar el servidor y npm run test para el testing

4- SWAGGER
Para acceder a la documentacion es swagger, una vez inciado el servidor, debe ingresar en un browser a 'http://localhost:3000/api-docs'

· Tecnologias utilizadas: NodeJs, express, Swagger

# Tener instalados en el ordenador "NodeJs" y "GitLab"



=======
$ npm install mysql2
$ npm install sequelize
$ npm install bcrypt 
$ npm install mocha
$ npm install chai
$ npm install chai-http
$ npm install node-fetch
$ npm install helmet 
$ npm install jsonwebtoken

3- INICIAR EL SERVIDOR
Antes de iniciar el servidor, debes instalar un gestor de bases de datos. En este proyecto estamos utiliando SQL y seleccionamos el gestor de bases de datos XAAMP, para poder conctarnos a la base de datos atraves de PHPMYADMIN. Dicho est, puedes iniciar el servidor con:
$ npm run dev para ejecutar el servidor
La aplicacion cuenta con una rutina de test para el resgistro de los usuarios. A efectos de hacer correr el test, debes utilizar el comando:
$ npm test

* Una vez iniciado el servidor se crean los modelos y sincronizan las tablas en la base de datos y la misma se encuentra lista para comenzar a insertar datos y almacenarlos. 

* Para acceder a la documentacion en swagger debes ingresar a traves de tu browser mediante: http://localhost:3000/api-docs

· Tecnologias utilizadas: NodeJs, express, Swagger
>>>>>>> persistencia

